\assignementTitle{}{8}{}

Рассмотрите механизмы запуска мышечного сокращения
в поперечно-полосатой скелетной и гладкой мышечной клетках.

\putImgWOCaption{12cm}{1}

Выберите
верные утверждения:

\begin{enumerate}
    \item Кальций поступает в клетку по градиенту концентрации
    \item В отличие от гладкой мышцы, в запуске сокращения скелетной мышцы участвует киназа легких цепей миозина
    \item Связывание кальция с тропонином – ключевое событие в запуске сокращения такой мышцы, как бицепс
    \item Дигидропиридиновый рецептор отвечает за передачу электрического сигнала в клетку
    \item Отсоединение фосфорных групп от легких цепей миозина запускает сокращение в гладких мышцах
\end{enumerate}

\answerMath{1, 3, 4.}